政府回應摩天輪事件

發展局回應傳媒查詢中環新海濱摩天輪用地公開招標事宜
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就傳媒查詢中環新海濱摩天輪用地短期租約的招標，發展局發言人今日（九月三日）回應如下：

政府於二○一六年十一月就中環新海濱摩天輪用地新的三年短期租約進行公開招標，經評核投標者的經驗、用地整體設計、日常運作、票價、社區參與活動等等範疇，於今年五月二十三日公布新的營辦商（The Entertainment Corporation Limited）中標。新營辦商的技術建議較其他投標者優勝，尤其在票價方面有顯著優勢。有關公開招標根據政府《物料供應及採購規例》中的程序進行，評審結果亦經由中央投標委員會審批。

根據《機動遊戲機（安全）條例》，摩天輪屬於機動遊戲機類別，營運摩天輪須根據該條例取得相關許可。標書要求參與投標公司或機構的負責人在過去十年內擁有最少十二個月策劃、營運及管理摩天輪或附帶機動遊戲機的主題樂園／嘉年華會的經驗。新營辦商的負責人符合有關要求。

根據租約條款，營辦商需按照其在投標時已提交的技術建議，設立、營運和管理摩天輪。新營辦商的技術建議內包括興建一個直徑55米高的摩天輪。短期租約內有條款容許新的營辦商可以繼續使用現有摩天輪。不過，由於買賣摩天輪屬新舊營辦商之間的商業決定，政府並沒有規定新營辦商必須使用現有摩天輪。

政府在公布招標結果後，已收取新營辦商六個月的租金作為保證金。同時，政府亦一直與新舊營辦商保持聯絡，協助他們就過渡事宜進行溝通。我們得知雙方一直就買賣摩天輪和用地內其他設施進行商討，但政府沒有參與雙方的商業討論，因此我們不會評論過程中牽涉的商業操作和財政安排。

由於舊營辦商投標失敗，在原有租約終止後不能繼續承租用地以營運摩天輪，並必須於十月三十一日或之前完成用地內的拆卸和復修工程，以便摩天輪用地可以交予新的營辦商。縱使舊營辦商曾向政府要求恢復營運，除非它已經與新營辦商達成協議原地保留摩天輪，它有責任開展工程，以便按時交還用地。事實上，政府已按舊營辦商的申請批出與拆卸和復修工程相關的許可。

待用地轉交新營辦商之後，新的三年短期租約會隨即開始。若新營辦商需安裝新摩天輪，其開始營運摩天輪的時間，將視乎新營辦商取得相關許可和牌照的時間。在進行所需工程和申請牌照期間，新營辦商亦可以在用地內提供輔助設施或舉辦活動，讓公眾盡早享用用地內的設施。

完
2017年9月3日（星期日）
香港時間11時00分
新聞資料庫 昨日新聞 返回新聞列表 返回頁首
即日新聞

司馬文：

政府被騙，摩天輪已死。新租戶會用該址作舉辦活動及飲食用途。政府確認新土地租約容許新租戶唔需要起摩天輪。

留意政府新聞稿最後一行。

中文版：

Government has been tricked. The wheel is dead. New tenant will use site for events and F&B. Government confirms land lease allows this without having built the wheel.

Read last line Government press statement.

English:

#HKFerrisWheel #HarbourFront #Tourism #HKgovt #HK #PaulZ
#香港摩天輪 #海濱 #旅遊業 #香港政府 #香港 #司馬文

拆, 射落海都唔益你班支那人

香港以後冇摩天輪坐
垃圾AIA

即係搞個三年期嘅AIA

垃圾香港政府

即係比多撻地AIA玩
AIA你咁樣洗橫手 真係做到好好既廣告啊
以後一定買你保險

做其他用途? 地基都拆撚埋佢等佢有排搞

支那香港

好喝茶

AIA咪照係果塊爛地搞event,理撚得你

clear now, just the gov doesn't want the wheel anymore

嗰個位搞咩都大把錢賺

回應過d咩

在進行所需工程和申請牌照期間，新營辦商亦可以在用地內提供輔助設施或舉辦活動，讓公眾盡早享用用地內的設施。

新公司心諗最好搞爛佢
佢都應該冇心做摩天輪 有多個藉口唔開摩天輪仲好

咩都唔關政府事咁解

點解一蚊雞shell company都俾佢入標完全唔講

AIA 可能為到新保險計劃造勢！

投資被起尾注？AIA推出新既保險計劃幫到你~

廢話

不如現有承辦商公開籌錢拆輪

FF:
搶唔到輪照搞左餐飲零售
拖一排話情況有變協議改變規劃唔起輪, 以符合實際需要

依家啲重建項目好多唔跟原規劃都過到骨

AIA 保險唔關事架WO

好撚on9

所以唔好再嘈咩中環新地標 記住呀d咩所謂委員呀個d 政府的話唔需要呀 搞下活動就ok

買唔到->轉做飲食零售

經過夠唔夠一年又唔講

半篇野都係撻哂d 要求出黎
但從來冇講過間野點符合要求法
根本就唔係解釋緊點解唔合格都有份入標

我理等佢d terms 幾好幾好
由始至終應該連入標既機會都唔應該有

唔關事就唔關事架啦, 咩叫近朱者赤近墨者黑 依家玩連坐?

地就攞左,日日紅酒美食節
摩天輪wfc, 到時話無人材無技術無資金

而家個風氣係咁, 乜都唔理 屌左先算

好地地有個摩天輪做地標
發展局依家又逼人拆左佢
究竟發展局既使命係發展香港定破壞香港咖

人哋問東，你答西，
屌你老母當市民白痴。

......

做政府工啲人面皮一定要有返幾尺厚

政府招標向來龍門任佢搬
價錢一唔係鬥高就鬥平 你咬佢唔入
政府亦唔會重新招標
依家已經係民意戰階段

又一件懶醒嘅弱智

各位巴打嬲還嬲，AIA只係冠名贊助歐陸嘉年華，TECL先係真正仆街

我都唔明佢話政府做乜 一貫做法黎啦

屌你老母港共
還我摩天輪

一貫做法就唔罵得？
以後你唔好屌政府搬龍門啦，乖乖做奴隸啦

杯葛行動開始

AIA唔係營運姐
但佢冠名既目的係想咩啊?
而家搞到咁 未必係佢意思
但一定會燒埋佢個聲譽

百幾萬租可以係海濱區域淨搞餐飲，到時話要研究起摩天輪技術可行性拖住又可以過到骨！

影響佢聲譽算佢唔好彩, 但睇下上面, 當正係AIA保險攪呢單野. 會唔會攪笑左D

政府只係想攞翻塊地，間1蚊雞係白手套!

你老母！如果佢可以唔做WHEEL, 咁講乜柒技術標呀！

仆街！

AIA無端端中鎗

諗下發展局歷屆高層冇做之後，去左邊到做，咁你就明發展局既作用

咁都話唔關事真好野

其實間野而家係咪可以用塊地做咩都得
就算條款真係要有摩天輪佢係咪大可以是但放個aia嘉年華機動嗰種級數既兩三層樓摩天輪仔 然後主力用塊地嚟做餐飲/商店/其他生意

係喎，個野起足三年咪得囉
有冇個野根本唔係問題 三年之後又可以話咩活動收益不如預期，收返塊地起樓。。。l

細心

終於明司馬文嗰結論點黎

咁佢個tender寫要起55米直徑既摩天輪

不過 在進行所需工程和申請牌照期間，新營辦商亦可以在用地內提供輔助設施或舉辦活動

搞國慶活動呀 國歌演唱會

我真係好想知係關咩事?? AiA 只係之前比錢冠名

唔止發展局
你睇吳亮星 陳帆 陳茂波 吳克檢 黃偉倫啲廢柴平時無野做
一有事上黎sale得咁落力 你覺得真係為份糧？

冠名贊助都比人屌
跟本一樣中槍
只不過係保險先比一部分on9 拉埋黎講

同垃圾白宮發言人入保記一樣

冠名贊助本身唔值得屌既(假設唔係同一班人)

不過檔野咁仆街都唔停贊助或口頭上公開割蓆

咁就唔好怪人

我都覺得仆街
比我都會割
但宜家係有人未分清楚主辦同贊助就屌個贊助

佢係迫到你唔砌+送比下一手

正含家產
雖然未搭過呢個輪
但咁樣逼人跳牆 我係間公司就拆一半 玩盡佢 反正你咁樣玩手段都唔會再有外資敢玩你呢D標

原來有傻仔真係唔識分

咁新公司真係無得輸

執到個輪，咪FAT FAT

執唔到，又有個靚仔搞 event, FAT FAT

咁我開間一蚊空殼公司超低價入標政府工程
中標之後話搞唔掂係咪政府又會出黎話幫手搞掂佢

一定拆埋個地基 俾個堆爛泥佢地

有巴打講左
政府最終係想收返塊地賣畀發展商起樓

可唔可以拎塊地做垃圾場?
反正仲渣緊手